\section{Choix technologiques}

% 1. Explication du choix de Node.Js : 
% - pourquoi est ce intéressant à choisir 
%    - expliquer les concepts de taches async avec une illustration
% 2. Les frameworks utilisés

\subsection*{Choix du langage de programmation}

TODO

\subsection*{Choix des frameworks}

% Sans doute une référence à mettre
Un framework peut être considéré comme une boite à outils très pratique nous permettant de développer une application conséquente en disposant de fonctionnalités et d'une structure de base. Nous pouvons citer 2 avantages majeurs à son usage ; 
\begin{itemize}
    \item Une architecture spécialement prévue (et souvent éprouvée) pour résoudre des classes de problèmes précises permettant ainsi une maintenabilité / évolutivité  de l'application
    \item Une standardisation de la programmation permettant ainsi d'interchanger, d'injecter et/ou réutiliser du code existant pour ne pas "réinventer la roue".
\end{itemize}
Dès lors, ce choix, qui possède aussi son lot d'inconvénients, ne saurait être pris à la légère car il constitue le squelette de l'application. C'est pourquoi vous pourrez retrouver ci dessous une liste non-exhaustive des frameworks (dans les tables XXXXX) que nous avons étudié ainsi que les critères retenus pour les départager. \\

\noindent\textbf{Critères - [M]auvais, [S]ufficient, [B]on}

\begin{itemize}
    \item[\textbf{Doc}] Documentation : \\
    La présence d'une documentation suffisamment claire et explicite pour répondre aux principales questions sur son utilisation.
    La qualifier n'est pas une tâche aisée puisque souvent soumise exclusivement à notre subjectivité personnelle : en effet, des mesures quantitatives tel que le ratio entre le nombre de lignes de commentaires (\textbf{CLOC}) et le nombre total de lignes de code (\textbf{LOC}) n'aident pas car quantité n'est pas synonyme de qualité .. 
    \item[\textbf{Fcts}] Fonctionnalités : \\
    Le nombre de possibilités ainsi que de leur degré réciproque d'utilité / de praticité perçu par les utilisateurs. Un comportement binaire ne peut dès lors pas s'appliquer : une solution minimaliste en nombre de fonctionnalités pourrait davantage répondre à nos besoins.
    \item[\textbf{Maint}] Maintenabilité : \\
    Il s'agit du degré de facilité avec laquelle la maintenance du code est accomplie. Plusieurs paramètres dont la structure et la complexité du code impactent ce critère. Il s'agit dès lors de ne pas négliger ce critère car rien n'exclut l'ajout de nouvelles fonctionnalités ou la découverte de bugs à l'avenir.
    \item[\textbf{Pop}] Popularité : \\
    Le fait d'être connu et d'être utilisé par un grand nombre d'utilisateurs.
    Puisque notre solution est entièrement basée sur Node.js, nous pouvons consulter des données publiques du registre par défaut (NPM) notamment par des sites comme \href{https://www.npmtrends.com/}{NPM Trends}.
    \item[\textbf{Perfs}] Performances : \\
    Elles se mesurent en fonction du temps de réponse à une requête client.
    Il convient cependant d'être prudent avec cette explication simpliste : certaines requêtes peuvent nécessiter plus ou moins de ressources.
    De ce fait, les performances d'un framework sont principalement influencés par les technologies utilisés. 
\end{itemize}

Pour calculer le total, il s'agit de la somme des résultats obtenus pour chacun des critères avec notre système de notation : \textbf{M}, \textbf{S} et \textbf{B} (resp. 0, 0.5 et 1).
% TODO Un petit texte en plus du simple tableau aidera à justifier ton choix et montrera que t'as pas simplement choisi le framework X parce que tu aimes Vue.js ^^

\subsubsection*{Framework pour le front-end}
% TODO à remplacer par ceux que tu as "comparé"
\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | l | l | l | l | l | l |}
    \hline
        Framework & Doc & Fcts & Maint & Pop & Perfs & Total \\
    \hline
        \href{https://nuxtjs.org/}{Nuxt.js} &
        &  
        &
        &            
        &              
        &       \\
    \hline
        \href{https://angularjs.org/}{AngularJS} &
        &                
        &   
        &
        &              
        &       \\
    \hline
        \href{}{} &
        &                
        &     
        &
        &              
        &       \\  
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Comparatif de quelques frameworks pour le \Gls{frontend}}
\end{table}


\subsubsection*{Framework pour l'API}

%\thinspace % 

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | l | l | l | l | l | l |}
    \hline
        Framework & Doc & Fcts & Maint & Pop & Perfs & Total \\
    \hline
        \href{https://expressjs.com/}{Express} &
        B &  
        S &
        S &            
        B &              
        B &
        4 \\
    \hline
        \href{https://loopback.io/}{LoopBack} &
        B &                
        B &   
        S &
        M &              
        S &      
        3 \\
    \hline
        \href{https://feathersjs.com/}{Feathers} &
        B &                
        B &     
        S &
        M &              
        S &       
        3 \\  
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Comparatif de quelques frameworks pour l'\Gls{api}}
\end{table}
\thinspace % 

\subsubsection*{Framework pour le CLI}

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | l | l | l | l | l | l |}
    \hline
        Framework & Doc & Fcts & Maint & Pop & Perfs & Total \\
    \hline
        \href{http://yargs.js.org/}{Yargs} &
        B &  
        B &
        B &            
        S &              
        B &   
        4.5 \\
    \hline
        \href{https://github.com/tj/commander.js}{Commander.js} &
        S &                
        S &   
        M &
        S &              
        S &  
        2 \\
    \hline
        \href{https://github.com/SBoudrias/Inquirer.js}{Inquirer.js} &
        S &                
        B &     
        S &
        S &              
        S &      
        3 \\  
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Comparatif de quelques frameworks pour le \Gls{cli}}
\end{table}
\thinspace % 